一場本應為抗爭注入新能量的武漢瘟疫，被林鄭建制轉化成鞏固現有秩序的良機

原文很長，我只抽取重點。

1. 由於瘟疫的傳播途徑不明，官府透過放大恐懼，令市民為了自製口罩、張羅廁紙和米糧而忙碌，成功地轉移視線。

2. 政府宣傳片叫市民戴口罩和洗手，在家工作，保持距離，避免聚會，停止社交，躲在家中自我隔離。少人上街，社會運動自動降溫，對於不想回應政治訴求的官府有利。

3. 公立醫院的醫護罷工行動半途而廢，沒有發展成為跨行業罷工行動的基礎，未能把抗爭運動推向另一個更高的層次，也是特區政府所樂見。

之後有建制派議員葉劉淑儀乘勝追擊，聲稱協助病人家屬向罷工醫護追究法律責任。如果醫護被嚇怕，以後不敢再罷工，乖乖做奴隸，葉劉就可以替自己「成功爭取」愛國積分，

港共開動宣傳機器，模糊焦點，轉移視線，利用弱勢（即：老人或病患），令市民忘記問題的關鍵（即：扭曲的政治制度及背後的中共體制），把反對派敷衍、拖延、打發，拒絕回應年輕人的訴求，是政府高官慣用的手段。

如果說武漢瘟疫是替中共敲響了喪鐘，未免太過樂觀。香港也一樣，林鄭月娥已經淪為不顧面子和與民為敵的政治喪屍，這場瘟疫不但殺她不死，而且為她（以及背後的中共體制）所用。

駁都廢鳩事 落樓下睇下邊個讚政府做得好

真咩，我屋企班藍絲都變黃喎

點解會覺得武肺係抗爭良機解釋下

少人上街，社會運動自動降溫，對於不想回應政治訴求的官府有利。

3. 公立醫院的醫護罷工行動半途而廢，沒有發展成為跨行業罷工行動的基礎，未能把抗爭運動推向另一個更高的層次，也是特區政府所樂見。

呢兩節認同

樓主處於邊個世界無錯抗爭熱度降低,但林鄭政府都唔係贏家, 雖然藍黃政見改變唔見得有大轉變, 至少能夠將一班盲撐政府支持者開始懷疑及質疑, 進一步打擊政府管治威信

聽講好多街坊都唔滿意隔離營安排